馬雲講錯嘢得罪官 痛失五百億

螞蟻集團（06688，688688.SH）上市被煞停的原因，市場有多種揣測。有指是馬雲在10月底上海外灘金融峰會的演講「出事」，當中對監管、對中國銀行體系很有看法。之後11月2日迎來內地4部門聯合約談馬雲等螞蟻集團有關人員，官媒於同日暗諷「話不可隨口」。

阿里市值單日蒸發4891億

阿里巴巴（09988）周三股價大瀉，市值單日蒸發了4,891.79億元，以馬雲持股4.8%計，他個人身家便輸掉234.8億元。另外，螞蟻原本上市A+H股市值合計約3,100億元，如今上市落空，以馬雲持股8.8%計，他有272.8億元落空了。合計起來，馬雲一席話，可謂盛惠507.6億元！

話說上述10月底金融峰會期間，馬雲以聯合國數字合作高級別小組聯合主席身份演講，言論多次觸及銀行體系和監管，批評「今天的銀行延續的還是當舖思想」，「要麼是資產全押了出去，壓力巨大；要麼肆無忌憚貸款，不斷加槓桿，負債搞得很大」。他又批評，「銀行喜歡給好企業、不需要錢的企業貸款，結果讓很多好企業變成了壞企業，形成了多元化的投資，錢太多也惹很多事」。

官媒隨後在11月2日發表文章，以15字真言《話不可隨口，事不可隨心，人不可隨意》為題作出暗諷，3句開首字合讀起來就是「話事人」3字，雖然全篇沒有點名馬雲或阿里等，但配相卻是一張「馬形狀的雲」在天上飄，被網民形容為「馬雲飄了」之意。該篇官媒文章直言「人哪能隨心所欲地活着，所有的自由都是相對和需要付出代價的」。

堆手續費同孖展息係咪螞蟻食哂
果道好似成1.3萬億

孖展又唔係螞蟻借出黎

你有冇買過股票架
孖展係銀行或者證券行借架

我見D劵商多數退手續費同唔洗比息
我諗緊是咪螞蟻要食

武功再高，也怕鐮刀

亨利 話系因為 馬雲 另起爐灶所以畀中共煞停

富不與官鬥,馬雲你當自己係歐美咩,就好似胡雪嚴都俾清廷玩到破產兼抄家

所以支那搞咩自由貿易港點搞都唔會成功做生意越少不確定性越好，你支那淨係識玩人治冇規冇矩，一唔順你意就封禁人地，你叫外商點信任你嗰套係可以令到佢地可以穩定咁賺錢？

內地銀行背後咪即係乜派物派嘅pool
阻住佢地cap水即係斷國家財路

樓下正一戇鳩仔

夠起明日大嶼

了解下螞蟻係中國搞p2p去到幾大規模幾大槓桿先講

華人就係咁賤 明知權力決定一切
硬要套D 莫須有罪名黎幫D權力分子解釋

明明係阻到D有權分子搵錢
理由變成"講錯野"

點解咁順口架

用講真話比較適合
馬雲講真話得罪官

拉鳩佢啦

黑社會執行家法

馬雲講啲嘢
同半澤直樹好似

話說上述10月底金融峰會期間，馬雲以聯合國數字合作高級別小組聯合主席身份演講，言論多次觸及銀行體系和監管，批評「今天的銀行延續的還是當舖思想」，「要麼是資產全押了出去，壓力巨大；要麼肆無忌憚貸款，不斷加槓桿，負債搞得很大」。他又批評，「銀行喜歡給好企業、不需要錢的企業貸款，結果讓很多好企業變成了壞企業，形成了多元化的投資，錢太多也惹很多事」。

你可以有不同的見解，但沒有扔石頭的權力

咁即係馬雲錯在拿石頭砸自己的腳？

馬雲背後咪又係有班官 兩邊傾唔掂數姐

你肯分錢講乜9 都得
無得分講得幾岩都收你皮

一個靠黨起家發達嘅人會唔小心踩紅線？擺明唔係唔小心啦

唔撚信.
佢係政商界混左咁多年點會唔知咩講得咩唔講得.
好明顯比上面要脅, 要佢講野等上面打正旗號抄家

咪on9，佢係愛國人仕，同劉永好一樣
話1億之後嘅錢係國家的
壓力來自點報答國家
佢直情臨走前話
大6要充公佢嘅錢，叫佢坐監
立即奉陪

突發！馬雲失去了一切！

分錢問題啫
今次唔撚信啦

兩個戲子扮乜撚啫

仲撐

所以共產主義難進步
有缺點都冇得提出嚟 報喜不報優
好似蘇聯咁

沒有拋石頭的權力究竟佢地有幾鍾意石頭

佢點會講錯丫

係有人要佢咁講

馬雲失去了一切...
馬化騰已證實這消息

講到啲錢揾完都唔係佢既咁

有機會

500億 碎銀嚟啫

走得出中國先真係佢既錢囉
否則只係中共暫放你袋 第時要拎返出黎

佢真係咁死蠢無海外戶口咩？

畫個餅，個個唔出聲
分餅開會，搞美國佬
中國首富，中共仇富
馬雲死，化騰有排驚

老千鬥流氓
落格食夾棍
唔值錢嘅嘅交阿公
留穩錢嘅自己圈錢

姐係要佢特登做場戲比支共有籍口剎車

講數保命就有，，講權呀；李鵬、鄧嘅人都要吐返曬出來保命。佢冇事，就係背後重喺到。正路，走人啦

幾有錢都好，垃圾共狗閪官都係睇唔起你

可以充公馬雲資產了

馬雲又再一次無事
睇黎佢有可能反攻中共第一人

關咩事 全連登都知道邊個人搞到上唔市

真話不可說

定係佢係另一邊叫陣前進部隊